[Hip Hop]香港其實有冇啲正常啲嘅Rap

其實香港有冇啲正常啲嘅Rap
唔講啲Lur晒脷睇完歌詞都唔知講乜嘅歌
一係就隻隻歌都扮惡，話自己點企硬幾有態度
再唔係就女人都係雞，一大段粗口屌政治咁
唔係話唔聽得粗口，而係用得冇意思就不如唔好用
其實有冇啲係有返啲內容，好似ATCQ，Kendrick Lamar咁講吓社會，講吓人文嘅香港Rap

比較注重skill既有生番 Kz
哲學性既有heyo
比較多人熟悉既有mastamic
其實重有好多 我個人比較鐘意kwokkin
85crew 重有 八工房既西門

Yes Yes Yo!

我都搵唔到D正常既rap

Kendrick Lamar 嗰啲會講社會講得咁型係因為美國有gang culture... 你想像下好似maad city咁寫你住緊個區日常生活會係幾戇鳩嘅事。

除咗heyo kz 馬米呢堆上晒岸嘅 仲有冇其他

點解香港講社會就on9 香港冇gang唔通就冇值得講嘅嘢？定係香港raper廢諗唔倒咋
唔係話唔想聽政治 而係可唔可以屌得有point啲 而唔係一大堆粗口就當rap

Wildstyle高質

Yes Yes Yo

The low mays

香港社會其實國泰民安無咩特別好講，除非有香港rapper* 係籠屋大，老豆走佬，呀媽啪丸 etc. 如果唔係，一般人未體會嘅話過好難寫得出令人有共鳴嘅野. 何況美/英（甚至法國）國個邊成個ghetto都做緊rap/hiphop音樂, 博出名，脫離自己個hood/幫自己個hood搵錢，香港好難有咁嘅氣候出現

香港rapper點都唔會有美國/英國grime mc 咁高質架喇，最重要係因為無咩人聽，亦都無咩人rap得好聽 （好大原因係廣東話啲字一粒粒，仲有高低音，冇得好似英文咁 manipulate 一啲字做另一個讀法, rhyme scheme 有限制）
講真個句，其實美英rapper都會用好多粗口做filler，你要搵K-dot 呢啲級數比較香港嘅一般rapper無計...

近年有留意lowmays嘅崛起，佢地會用自己嘅catch phrase，自己嘅inside joke同埋少少word play，但係有粗口 + trap beats 唔知樓主你啱唔啱呢味..

唔講粗口又會講下社會，唔係無嘅...農夫囉

(好多英文夾雜咗唔好意思，已經盡量唔用咁多英文）

補多兩句: 其實好難奢求香港會有好嘅rapper (唔好同我提韓國嗰啲 除非你聽得明啦） 始終hiphop唔係香港有嘅文化。姐係你身處英國/美國唔會奢求有一杯正宗嘅港式奶茶一樣，有就梗係爽啦，無都唔應該太失望。一係就自己試下寫下bars 啦。

mc jin ok架
不過失左蹤

咪玩啦 米奇老味啲歌有咩意思
家下聽緊Wildstyle
youngqueenz真係唔識欣賞
個triple g似返少少樣 但係首首歌好似唱到斷撚晒氣咁 歌詞玩文筆又靚唔晒 奇奇怪怪
反而mattforce就幾正
仲有冇其他好推介？

YouTube search habear14
新晉網絡rapper

👆🏻派台新歌
My name is BEARC

農夫

留名等睇人話數白㰖